最新消息：確診數字回升，本港今日(29/1)新增超過50宗新型肺炎確診

消息：確診數字回升，本港今日(29/1)新增超過50宗新型肺炎確診

From: RTHK

明明尋日封區零確診㗎

咁之前D封區

搵到1單, 或0單確診

有閪用？

數字平穩
可以開返夜市堂食

<小區>清零，只不過全港就超過50宗

小區清零顯成效

防疫撚：堅決支持林奠封晒全港，全民清零

放寬2人限聚
晚市堂食

正苦防疫效果顯著

大家全部都講反話

我好憂心

快d去小區突擊啦，清零呀

有效斬斷傳播LIN

每日得個幾十宗就係到嗶哩吧啦，
又話要拉又話要鎖。
屌你個臭閪政府抗疫不力仲懶落市民到，
搞埋d乜撚限聚令，禁足令。
我就睬你都傻，照出去行街食飯。
夠彊就全港禁足捉鳩哂d人

政府：市民抗疲勞

政府：市民抗疫疲勞

都話地下組織已經安排所有有病啲人走晒佢哋知道下次封邊區

確診數回勇

即係封區冇撚用啦！

深水埗機會高

唔係好自豪咁話清零咩

因為已經走咗去另外一區

屌民抗疫

林鄭：抗疫須不斷總結經驗，這次行動說明對某大廈或某小區應進行「強制檢測」或「受限檢測」的決定，應更快、更準、避免訊息混亂，減少對居民帶來不便。

我再次感謝「受限」居民的合作，相關部門同事的努力和私營化驗所承辦商的配合。

消息指本港新增逾50宗新冠病毒確診個案，呼吸系統科專科醫生梁子超指，政府幾次圍封行動已錯失及早介入的時機，令居民有時間搬走，病毒依然有機會散落去其他地區。

梁子超：「若簡單強制檢測令，達到全面覆蓋的目的時，根本不需要之後圍封，但若覺得流動人口是一個考慮，如果圍封要在發出強制檢測令時圍封，才能做到避免市民四散。」